\documentclass[
	12pt,						 % Schriftgröße
	DIV=10,						 % Satzspiegelgröße Seitenränder
	%german,						 % für Umlaute, Silbentrennung etc.
	paper=a4,					 % Papierformat
	oneside, 
	titlepage,					 % es wird eine Titelseite verwendet
	parskip=half,				 % Abstand zwischen Absätzen (halbe Zeile)
	headings=normal,			 % Größe der Überschriften verkleinern
	listof=totoc,				 % Verzeichnisse im Inhaltsverzeichnis aufführen
	bibliography=totoc,			 % Literaturverzeichnis im Inhaltsverzeichnis aufführen
	numbers=noenddot,			 % Kapitelnummern ohne Punkt	
	% enabledeprecatedfontcommands % Alte Befehle zur unterstüzung von \listofsymbols (aber das nutzen wir gar nicht? kompiliert auch ohne)
]{scrreprt}

\makeatletter	
	\setlength\@fptop{0\p@}  % Entfernt Lücken am Seitenbeginn
	% Float placement. See: https://tex.stackexchange.com/a/35130 
	\renewcommand{\fps@figure}{htbp}
	\renewcommand{\fps@table}{htbp}
\makeatother

\input{preamble-metadata/_meta.tex}
\input{preamble-metadata/packages.tex}
\input{preamble-static/pagestyle.tex}
% \input{preamble-static/cppListing.tex} % Removed because only usable by Claas

% Overleaf says, makeGls before inputs: https://www.overleaf.com/learn/latex/Glossaries
\makeglossaries
% \input{preamble-metadata/glossary.tex} % all in acros
\input{preamble-metadata/acronyms.tex}
% to have "alt" style below? remove maybe, bc longest abbrev is 5 characters
\renewcommand*{\glsgroupskip}{}
\glsfindwidesttoplevelname[acronym]



\begin{document}
\input{preamble-static/titlepage.tex}

\pagenumbering{Roman}
\setcounter{tocdepth}{2} % Tiefe des Inhaltsverzeichnisses definiert
\tableofcontents
\printglossary
% Style with alignment: https://www.dickimaw-books.com/gallery/glossaries-styles/#mcolalttree-style
% nonumber: By default numbers are displayed, but they were wrong in my case.
\printglossary[type=\acronymtype, style=mcolalttree, nonumberlist]   
\glsresetall % Acronyms will be expanded on first use again (i.e. are exapnded once in the gloss, once in the text)

\input{chapters/00_abstract.tex}
\clearpage
\pagenumbering{arabic} 

\input{chapters/10_introduction.tex}
\input{chapters/20_state_of_the_art.tex}

\clearpage
\pagenumbering{roman}

% \printglossary[type=symbolslist, style=long] % list of symbols
% \printglossary[type=wordslist,   style=long] % list of english words
\listoffigures
\listoftables

\printbibliography

% Appendeix ---------------------------------------------------------------------
\clearpage
\appendix
% \pagenumbering{roman}
\input{appendix/in_one_file_for_now.tex}


% Selbsterklaerung am Ende anfuegen. In PDF ist die Unterschrift.
\markboth{}{Declaration} % Weird, Latex mit links-rechtsschwaeche. (siehe doku \markboth)
\pagenumbering{gobble}
% \pagestyle{empty}
\includepdf[pages={1},pagecommand={\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{Declaration}}]{chapters/selbsterklaerung_und_sperrvermerk_2022-10-19.pdf}

\end{document}